<resources>
    <string name="app_name">WONDERFULL POLINELA</string>

    <string name="text1">
        Program Studi (PS) Manajemen Informatika Politeknik Negeri Lampung (Polinela) merupakan salah satu program studi jenjang Diploma Tiga (DIII) di bawah jurusan Ekonomi dan Bisnis yang didirikan berdasarkan Surat Keputusan Dirjen Dikti nomor 2691/D/T/2006, saat ini program studi manajemen informatika memiliki akreditasi B berdasarkan surat keputusan  BAN-PT No. 415/SK/BAN-PT/Akred/Dpl-III/X/2014. Baik Dosen Matakuliah dan Mahasiswa telah mengikuti berbagai sertifikasi international maupun nasional. Beberapa dosen MI memiliki sertifat sebagai Assesor Komptensi yang dikeluarkan oleh BNSP.
 </string>

    <string name="text2">
        Program Studi D4 Akuntansi Perpajakan Politeknik Negeri Lampung ijin pendiriannya  sesuai dengan SK Menteri Riset, Teknologi, dan Pendidikan Tinggi RI No. 341/KPT/I/2016 tertanggal 13 September 2016.  Program Studi (D4) Akuntansi Perpajakan sampai didirikan memenuhi kebutuhan SDM berkualitas bidang akuntansi Perpajakan. Posisi bidang ilmu akuntansi perpajakan sangat sentral dalam pengembangan industri di Indonesia.  Perspektif bidang ilmu akuntansi perpajakan menjadi orientasi baru dalam memecahkan persoalan masyarakat dalam konsepsi secara integral.

Program Studi D4 Akuntansi Perpajakan mempersiapkan mahasiswa untuk menjadi teknisi akuntansi ahli perpajakan yang menguasai pengetahuan dan keterampilan dibidang akuntansi dan dibidang perpajakan secara mendalam atas suatu entitas multinasional yang didukung kemampuan bekerjasama dan berkomunikasi secara efektif, dan bertanggungjawab terhadap pencapaian hasil kerja mandiri maupun organisasi dalam lingkup tanggung jawabnya
 </string>

    <string name="text3">
Akuntansi Bisnis Digital memiliki tujuan untuk Mengembangkan pengetahuan dan teknologi terapan bidang akuntansi yang memajukan penerapan teknologi di industri dan, Meningkatkan budaya akademik, organisasi, dan kerja yang sehat dan dinamis sebagai basis kerja sama dengan pemangku kepentingan guna mengembangkan penerapan teknologi dan memajukan kemandirian
Menerapkan manajemen program studi modern dalam pengelolaan pendidikan, penelitian, dan pengabdian kepada, Mewujudkan kepakaran bidang teknologi akuntansi dan bisnis yang bermanfaat dan diakui secara nasional dan
    </string>

    <string name="text4">
Program Studi Pengelolaan Agribisnis memiliki tujuan untuk Menghasilkan teknologi tepat guna berupa rekayasa sosial di bidang Pengelolaan Agribisnis (Agribusiness Management) yang terintegrasi dan holistik untuk meningkatkan pengetahuan dan kesejahteraan masyarakat melalui penelitian terapan;
Menghasilkan kegiatan pengabdian kepada masyarakat di bidang Pengelolaan Agribisnis (Agribusiness Management) yang terintegrasi untuk meningkatkan perbaikan kehidupan sosial ekonomi masyarakat;
Menghasilkan kerjasama yang saling menguntungkan dan berkualitas dengan dunia usaha dan dunia industri serta stakeholder di bidang Pengelolaan Agribisnis (Agribusiness Management);
Menjadikan Program Studi Pengelolaan Agribisnis (Agribusiness Management) sebagai program studi dengan tatakelola pendidikan vokasi yang unggul, efektif dan efisien.
    </string>

    <string name="text5">
        Menghasilkan teknologi tepat guna berupa rekayasa sosial di bidang agribisnis untuk meningkatkan   pengetahuan dan kesejahteraan masyarakat melalui penelitian, Menghasilkan kegiatan pengabdian kepada masyarakat di bidang agribisnis yang meningkatkan perbaikan kehidupan sosial ekonomi
Menghasilkan kerjasama yang saling menguntungkan dan berkualitasdengan stake holder di  bidang  agribisnis
Menjadikan Program Studi Agribisnis sebagai program studi penyelenggara pendidikan vokasi yang efektif,  efisien,  dan produktif.
 </string>

    <string name="text6">
        Menghasilkan tenaga profesional dan wirausahawan bidang pariwisata yang berdaya saing nasional dan global.
Menghasilkan penelitian terapan untuk mengembangkan pariwisata lokal dan nasional.
Meningkatkan kesadaran dan kesejahteraan masyarakat melalui pengabdian kepada masyarakat bidang pariwisata.
Meningkatkan kualitas kerjasama yang saling menguntungkan dengan pemangku kepentingan.
    </string>

    <string name="text7">
        Program Studi D3 Produksi Tanaman Pangan (Prodi D3 PTP) berada di bawah Jurusan Budidaya Tanaman Pangan yang merupakan salah satu dari lima jurusan yang dikelola oleh Politeknik Negeri Lampung. Keberadaan Prodi D3 PTP bersamaan dengan  berdirinya Politeknik Pertanian Universitas Lampung tanggal 7 April 1984  (SK Dirjen Dikti nomor: 14/DIKTI/KEP/1984).
Sejak tanggal 7 April 2001 Politeknik Negeri Lampung dinyatakan mandiri dari PT Pembina (Universitas Lampung) berdasarkan SK Dirjen Dikti nomor 036/O/2001.
Prodi D3 PTP Politeknik Pertanian Negeri merupakan program yang digagas oleh pemerintah dalam rangka mendukung program ketahanan, sebagai penghasil tenaga terampil, inovatif, dan profesional “upper middle level” dalam bidang produksi tanaman pangan.
  </string>

    <string name="text8">
        Program studi Hortikultura menyiapkan lulusan untuk membangun masa depannya yang cerah. Lulusan program studi ini akan mampu berkompetisi dalam masyarakat berbasis IPTEK dengan dasar kemampuan teknis dan manajerial agribisnis hortikultura.

Sasaran Program Studi yaitu menyiapkan lulusan yang mempunyai kemampuan sebagai Manager Produksi, Wirausahawan, Penyuluh, Asisten Peneliti di bidang Hortikultura, dan Penata taman
    </string>

    <string name="text9">
       Program Studi Produksi Tanaman Perkebunan memiliki tujuan untuk Menghasilkan inovasi teknologi terapan bidang perkebunan yang mencakup level Tingkat Kesiapterapan Teknologi 4 hingga 9.
Memandu akselerasi transfer ilmu pengetahuan dan teknologi terapan bidang perkebunan kepada masyarakat.
Menghasilkan sistem pengelolaan yang berbasis budaya akademik, organisasi, dan kerja yang berkarakter dan
beretika.
Meningkatnya keberlanjutan kerjasama dengan dunia industri dan masyarakat perkebunan.
 </string>


    <string name="text10">
        Jurusan Budidaya Tanaman Perkebunan Politeknik Negeri Lampung melaksanakan kegiatan field trip ke PT Perkebunan Nusantara VII Way Berulu pada Sabtu, 5 November 2022. Kegiatan ini diikuti oleh 42 orang mahasiswa semester V dan didampingi oleh 7 orang dosen, 4 orang PLP/Teknisi, dan 2 orang staf admin. Kegiatan ini ditujukan untuk menambah wawasan mahasiswa akan tentang pengelolaan perkebunan karet yang meliputi aspek budidaya, pengolahan hasil, dan manajemen perkebunan.
</string>

    <string name="text11">
      Kopi merupakan salah satu komoditas andalan dalam sektor perkebunan Indonesia. Peran komoditas kopi bagi perekonomian Indonesia cukup penting, baik sebagai sumber pendapatan bagi petani kopi, sumber devisa, penghasil bahan baku industri, maupun penyedia lapangan kerja melalui kegiatan pengolahan, pemasaran, dan perdagangan (ekspor dan impor).

Menurut data Badan Pusat Statistik (BPS), pada tahun 2020-021 Lampung menjadi provinsi dengan nilai ekspor kopi terbesar nasional. Pada 2021 nilai ekspor kopi dari Lampung mencapai US$400,6 juta atau sekitar Rp6 triliun (asumsi kurs Rp15.000/US$). Jumlah ini setara dengan 47,2% dari total nilai ekspor kopi nasional pada tahun tersebut. Sehingga prodi pengelolaan perkebunana kopi sangat cocok untuk diambil dikarenakan melihat peluang kerja yang cukup luas.
       </string>

    <string name="text12">
Program Studi Teknik Sumberdaya Lahan dan Lingkungan (Prodi TSL) adalah program studi D3 vokasi yang mempelajari, mengembangkan dan mengaplikasikan interdisiplin ilmu geomatika, sumberdaya air dan lingkungan. Prodi TSL bertugas  mengembangkan potensi peserta didik agar memiliki kompetensi pengetahuan, ketrampilan dan sikap yang sesuai dengan kebutuhan industri dan dunia kerja di bidang geomatika, keteknikan sumberdaya air dan lingkungan, serta menjadi manusia yang beriman dan bertakwa kepada Tuhan yang Maha Esa, berakhlak mulia, sehat, berilmu, cakap, kreatif, mandiri dan menjadi warga negara yang demokratis serta bertanggungjawab.
    </string>

    <string name="text13">
Tujuan Pendidikan Program Studi Mekanisasi Pertanian diarahkan untuk menghasilkan lulusan yang memiliki kemampuan sebagai seorang supervisor pengoperasian alat dan mesin budidaya pertanian dan supervisor pengoperasian alat dan mesin pascapanen.
   </string>

    <string name="text14">
        Menghasilkan lulusan yang mampu mengukur produktivitas suatu sistem kerja dan manusia dalam bidang teknoilogi perbenihan tanaman tropika, serta mampu merekayasa sistem tersebut untuk meningkatkan produktivitasnya.
Menghasilkan lulusan yang mampu melakukan penelitian terapan dan menerapkan teknologi di bidang perbenihan tanaman tropika.
Menghasilkan lulusan yang memiliki sikap enterpreneur dan mampu bersaing dalam era global.
Menjadi pusat kajian dan pengembangan teknologi perbenihan tanaman tropika (serealia, palawija, ubi-ubian, hortikultura, tanaman perkebuan, dan tanaman kehutanan).
    </string>

</resources>